# Fragment #
Un Fragment representa un comportamiento o una parte de la interfaz de usuario en una FragmentActivity. Puedes combinar varios fragmentos en una sola actividad para crear una IU multipanel y volver a usar un fragmento en diferentes actividades. Puedes pensar en un fragmento como una sección modular de una actividad que tiene un ciclo de vida propio, que recibe sus propios eventos de entrada y que puedes agregar o quitar mientras la actividad se esté ejecutando (algo así como una "subactividad" que puedes volver a usar en diferentes actividades).

Un fragmento siempre debe estar alojado en una actividad y el ciclo de vida del fragmento se ve afectado directamente por el ciclo de vida de la actividad anfitriona. Por ejemplo, cuando la actividad está pausada, también lo están todos sus fragmentos, y cuando la actividad se destruye, lo mismo ocurre con todos los fragmentos. Sin embargo, mientras una actividad se está ejecutando (está en el estado del ciclo de vida reanudada), puedes manipular cada fragmento de forma independiente, por ejemplo, para agregarlo o quitarlo. Cuando realizas una transacción de fragmentos como esta, también puedes agregarlos a una pila de actividades administrada por la actividad; cada entrada de la pila de actividades en la actividad es un registro de la transacción de fragmentos realizada. La pila de actividades le permite al usuario invertir una transacción de fragmentos (navegar hacia atrás) al presionar el botón Atrás.

Cuando se agrega un fragmento como parte de la presentación de la actividad, se encuentra en ViewGroup dentro de la jerarquía de vistas de la actividad y el fragmento define su propio diseño de vistas. Puedes insertar un fragmento en el diseño de la actividad declarando el fragmento en el archivo de diseño, como elemento <fragment>, o desde el código de tu aplicación agregándolo a un archivo existente ViewGroup.
Este documento describe cómo crear tu aplicación para usar fragmentos, incluido cómo los fragmentos pueden mantener su estado cuando se agregan a la pila de actividades de la actividad, cómo pueden compartir eventos con la actividad y con otros fragmentos en la actividad, cómo pueden contribuir con la barra de app de la actividad, etc.

### Ciclo de vida de un fragment ###
![capture](fragment.png)

